真正既炒飯係咁飯

近排發現炒飯好紅，於是就出左條炒飯片分享下點煮，今次就煮左鹹魚雞粒炒飯，下次再煮揚洲炒飯、乾炒牛河、星洲炒米、乾燒伊麵等等，有興趣既可以禁入條片到睇下同埋記得訂閱支持下
係到多謝上次教我影野既巴打，雖然依家都唔算好，但好左好多

製成品

兩大材料

炒炒炒

打錯標題
真正既炒飯係咁炒

咩係威魚

係喎新菜式黎嫁
即改

拎黎餵魚既炒飯

食到佢肥肥白白

我都好鐘意食咸魚雞粒炒飯, 不過最愛係星洲米

有冇加撚屎

威魚我都係普通。鍾意乾燒伊麵多啲

冇呀。等睇你煮

留名學野

多謝支持

支持下次出星洲炒米

好少見落栗米
我都係鐘意生菜既版本多o的

教煮野食都唔錯

而家我住飯

第時教埋平仔煮

支持你, 已sub

狗飯

冇咁快出到我剪片好慢

可以落生菜，唔落栗米都得，不過雪櫃有就落埋咋

係呀，依加又冇得出街食屋企煮就岩

好好味嫁

巴打對手成曬手枕

比貓食？

炒飯咁飯又威魚

茶記廚房佬識系字咩

炒飯加粟米真係好on9

搵食艱難

佢好似冇咩興趣

手快快打錯

見有咪用埋佢，我地幾鍾意食粟米。不過你唔落都得啦緊係

幾多個師父先炒到一碟

可以搵腳架定住，跟住個鏡頭走有啲辛苦，條片可以cut一cut濃縮啲，耐得濟都係飛住睇

利申：sub左，師傅加油！

啲飯點樣先唔痴鍋

你估下

可唔可以走三色豆

呢種菜色

睇職人吹水教得仲好

好難炒到啲飯係一粒粒

今日試下set先，之前怕影得差，對焦個D。
其實條片cut左好多，依加保留個D係因為覺得有D人可能對切野方面想學多D，所以就keep低，都預你地會飛黎睇
多謝你既提議同支持

開大火炒，飯唔好濕

得呀，你鍾意食魚蛋可以掉埋落去又得

兩邊都睇，冇衝突嫁
佢個channel做左咁耐，實有經驗過我既

炒多幾次就得
記得要快手、大火炒返乾身

炒飯加栗米我至愛

你個鑊養到唔痴咁好

好撚肚餓DLLM

唔理芝唔芝麻人 剩計youtube教炒飯 王剛唔錯

大j果個都無撚炒過 係咁插幾下

咁油要幾多？

想食

呢啲先係真炒飯

太多料 食唔到飯香
扣分

要加番多d飯先好食

每次煮完野要用水洗返，再燒返熱去。或者遲下拍片再講多D
煮野最緊要熱鑊先落油

識貨

差不多時間食飯嘛

以前無聊都會睇既，依加就少左了

點解粟米菜心唔可以炒熟

mai kitchen 有趣d 好鍾意睇

講緊佢炒飯炒得好 你以前睇唔睇有咩關係

好似幾好味

袋底炒飯

熱鑊落油，睇你幾多飯，如果同我片入面既份量差不多，咁跟住我落咁多油就得
最緊要出煙先落油，岩岩煮好既飯先收水先好炒

你岩

早排係某間餐廳做PARTTIME廚房仔
做左2日都算OK
點知上星期日實在多人食野
搞到成個廚房忙到仆街
但都唔算咩大問題
直至有個侍應就入來
我見佢面色慌張,心諗佢係咪做錯野呢?
點知佢大叫一聲"咸魚雞粒炒飯一個!!!"
成班廚房師傅同一時間停晒手用一種震驚既眼神望住個侍應仔
我都呆晒,到低發生咩事呢
只見大廚係褲袋中拿一支煙出來,慢慢地放係口中,再點著佢
之後講左一句"準備......."
到低煮咸魚雞粒炒飯要準備d咩呢?
突然之間成班廚房佬一齊除褲
拿條鳩出來係到"卒"個龜頭!!!!
我心諗咩事?
點知大廚即係叫我一聲,你仲唔快d準備?知唔知個客等緊架?!
我只好跟住其他人一起咁樣做,但完全唔舍有咩意義
只係卒下卒下,卒到d鳩屎出來,個大廚即係拿我d鳩屎放係個鼻到閒一閒
講左聲"果然夠咸魚味....."
到個一下我終於明白了,原來一個靚的咸魚雞粒炒飯
係要靠駕屎去吊出個種咸魚味.......
集合了數十人鳩屎,果然令客人吃得津津有味

太多好難炒，一至兩碟最好炒
加埋d料差不多

要呀

洗鑊係咪用鐵線球㨘佢？

易潔獲+電陶爐炒飯係咪人生已完

留

原來連登真係有叔叔

拉

因為粟米菜心通常都係汆熟佢既
粟米難炒熟，而菜心可能有農藥

炒飯就冇睇佢了

你係認真定係玩...
我係你大佬真係撼頭埋牆

係呀，用鋼絲刷洗，洗完再燒返熱隻鑊

都煮到既，可能冇咁好食?
煮西餐幾好

個鑊係重點？ 普通屋企無呢d鑊係咪炒唔到咁

上次唔係有個60歲絲打咩

電陶爐

換個電磁爐啦

唔係炒唔到，但冇鑊氣姐

gchi

參考一萬種做法只對上左手既人有用

新手睇職人吹水好過樓上個個
太多資訊 只會overload
唔通同一道菜睇一萬個人煮
就會突然上手咩，最緊要簡而精

2邊睇晒唔代表會煮得更好
唔關做得耐唔耐，係你煮嘢食有幾多料姐

好綠

屋企想食得健康d，所以先唔會落咁多油同攞去沖水，你都可以唔沖，不過好肥，睇你鍾意啦
其實炒飯唔一定用隔夜飯， 當然如果屋企冇，想即埸炒，即場煲就落少d水再等佢收水，其實一樣
如果落飯先落蛋，好似瑤柱蛋白炒飯咁，就會見唔到d雞蛋，但又可以炒到粒粒分明
但蛋半熟再落飯就可以包到D飯，又可以見到D蛋
睇你鍾意啦
其實屋企食所以唔落咁重味，當然你出去食佢肯定唔會幫你沖水
不過都多謝你既意見

無所謂既，人人要求都唔同，可能佢覺得職人幫到佢多d既

佢栗米同菜粒飛水之後真係靚左好多

威魚都唔識唔通叫咸魚咩dllm on99

有啲細緻位 你有教職人冇教
有啲細緻位 你冇教職人有教
所以 唔駛太理人哋抬高一方踩底一方架

係呀，健康d tim

多謝你
每個人想睇既野都唔同，可能佢覺得職人教得好d呢。
就算讀書都唔係個個老師岩你

我大陸食過真係粒粒都金黃既炒飯 (粒粒蛋包住) 有冇人知點炒.

師傅你把刀咁鈍磨磨佢啦

想問好耐..炒飯係咪用隔夜/冷飯最好? 因為冇咁多水分?

樓主出post個陣係咪好興奮

最鐘意睇做開廚既教
好過越煮越好果D好多

扣少少分啦，咸魚既咸香唔match粟米

因為屋企有人切野唔叻成日切親手，所以唔敢磨咁利

係，因為乾身D

我手都震埋

720P

正常出面唔會落，不過我地鍾意食粟米見又有先落埋

仲改善緊

支持巴打，好鐘意你講得細心個d 位（例如落一把米，係飯煲d 水即係去到1把）

想請問巴打，如果唔用隔夜飯，而係好似你咁即時煮熟佢，係唔係都係就咁等個飯煲話你知熟就得？因為見d 水少左，唔知時間有冇分別

同埋你炒完雞之後濾油依度，見巴打好似係就咁用水喉水，係唔係唔用熱水都ok 架？

將蛋黃蛋白分開
蛋黃先撈飯再落鑊
但爐唔夠力好難炒 啲飯好濕

日本有一集唔知咩節目講黃金炒飯有教

你段蠔餅好正

多謝支持
如果你冇隔夜飯即時煲就少水D，煲緊時間同平時一樣，之後等佢收水就炒得。
沖水就因為想沖走D油，之後會再落鑊，所以水喉水冇咩所謂

唔好咁飯ok

真係好好味屋企冇出面D廚房咁多工具會難煮D

得個睇字 你都整唔出嫁啦

喂好正 正評

有圖有真相 個觀感係幾好

我睇佢個D都係大大鑊既，佢D咁大鑊就唔煮了

好正囉，同出面嘅完全一樣。好利害

多謝支持出面會落重手D

威靈頓鹹魚

我次次炒飯炒炒下啲飯都會痴翻埋一舊
試過用隔夜飯、熟飯攤凍、啲飯就算打散落埋油再落鍋炒都係會痴 炒唔出一粒粒嘅狀態

我正想講成碟C9炒嘅住家飯咁，一D都唔似出面街食嘅品質。

師傅，係有心教嘅就認真D，準備足材料唔好求求其其，要拉油就拉油，要落油就落油，出品要同街食一樣，唔係洗乜睇你表演

希望師傅每集都講多d 佢出去做既小知識

師傅拋個鑊拋得好輕鬆 好似個鑊唔重咁

熱鑊落油，大火炒就冇咁易痴

其實我係主打家常便飯，想分享下點樣可以唔洗好似出面咁大龍鳳又煮到差唔多既野。要煮到同出面一樣就唔會落粟米

睇片頭以為真絲
點知見到男人手

好呀，下次會再講多D

支持你

好靚

我鐘意多飯少餸
啲飯先係主角
唔可以搶哂

都得呀，落哂你鍾意食既料都得。我只係講個大致煮法比你地

謝謝師兄教路，搵日試下先

勁呀巴打 已follow

原來得720p 睇黎要轉轉手機

係巴打呀，終於見到你
應該係剪片時轉格式問題，下次會改埋去

入嚟為咗睇呢篇

真正嘅飯係咁飯

我最鐘意食炒飯
但屋企鑊氣唔夠冇咁香

教炒飯個個都有教如果係即煮要點處理啦下下要隔夜飯 仲要特等煮定一煲聽日用
幾時落蛋更加係完全唔同做法 個條友有無揸過鑊鏟

屋企冇呢D鑊所以炒唔到?

唔緊要既，交流下都好，可能人地有D更好既做法既，互相交流下

唔係，係火唔夠猛，冇大排檔果種鑊氣

你個隻係未實肉定梅香鹹魚?

普通鮫魚

下次整牛河

挑你機

樂意至極

咩名堂?

掦州炒飯 咸雞炒飯好食啲

都係乾燒伊麵無敵D

炒飯唔一定用隔夜飯，煮飯時落少啲水一樣得

咩係BBC

教得好好
欣賞你啲片會講清楚用緊咩火
好多時自己落手煮就難就係控制幾時用咩火

支持

可唔可以去你屋企食飯上次煮水蛋蟹今次炒飯

師傅，應該點先練到拋鑊

你有冇諗過新手就係想睇樓主個啲
你下下講到咁專業 依樣唔得個樣唔得
我咩都唔識煮想煮個飯食開心下點算
煮野食唔係一定要專業先好味既 家庭有家庭煮法
睇你講一定要用隔夜飯就知你個人好死板
你有冇試過個分別？有冇分別用2種飯煮完搵幾十個人盲測個分別？
我就試過 起碼搵左20個人試 分別只係煮既技巧上唔同 煮出嚟係可以一樣口感
唔好同我講咩出邊係咁 中菜最多老屎忽上一代講咩就係咩 完全解唔通個原理

你話沖水個到我都覺係影響味道
次序就算把啦你 要包住啲飯就一開波用蛋攪左先落獲炒 關咩落邊樣先事 況且你講既蛋後落係會令個飯濕啲 因為蛋白水份高 但你自己又話要乾身

跟住落雞粉個到仲on9 大把中廚會用高湯去炒飯 屋企邊撚到黎高湯呀 冇咪用雞粉囉

我都未講完 生抽同老抽個到 邊個話炒飯一定要色水
大把炒飯係用湯出個底味 生抽係增加少少醬香味
大把酒店中菜廳啲炒飯都係白雪雪

唯一可以講下既係佢落生抽個時唔係鑊邊落
因為屋企火唔夠 唔係鑊邊落會唔夠熱去炒香個生抽
會少左個醬香味

有幸好多年前係龍景軒個廚房見過陳恩德炒

睇住佢落少少湯皇去炒 撥開啲飯
未見過就問下人 周圍學下野
唔好咁守舊 你未見過唔代表冇
中菜佬通病

平時冇餸就會用冷飯整個蛋炒飯食
有幾個問題想問
蛋：飯個比例係幾多？
1. 先炒到d蛋半熟，然後落飯炒
2. 先炒到d飯差唔多乾，然後落蛋炒
3. 分開蛋白蛋黃，先炒蛋白盛起備用，然後用方法1 or 2 炒飯，最後先落返d蛋白炒埋一齊
上面3個方法邊個好d？我通常用方法2因為d蛋可以包晒成粒飯，不過唔知係咪我落得唔夠多蛋定炒得太耐，炒出黎食唔到蛋香

你都係收檔啦
人地講明係退休廚師你仲質疑人唔識煮
你呢?鍵盤廚師咋

炒飯既精髓係隔夜飯

有意見係好
但係如果條條炒飯片都要一定用同一隻鑊同一個方式炒
咁YouTube一條友教炒飯夠啦 洗撚咁多YouTuber
個個師傅煮野拍片方式唔同風格唔同
做咩一定要岩你地胃口
一個武當派既人會唔會去少林寺話人地功夫教得唔正宗？

之前有個人係BBC教炒飯比人狂插

咁我要出力炒先得

拋鑊你可以上網睇下D教學，以前就會拎個不锈兜仔慢慢練

比例就1磅飯2隻蛋就OK
其實視乎你炒咩。通常用1，蛋包飯就2，好似搖柱蛋白炒飯呢D就用3

拋鑊你可以上網睇下D教學，以前就會拎個不鏽兜仔慢慢練
原來打速成都會出殘體

多謝樓豬老豆除左煲飯果陣要再少啲水 整體都ok 我切到啲雞大舊啲當埋餸

Btw好耐無食過咁多油

輕輕一推

你又知係我阿爸